一人N句靚到爆嘅詩詞

東風夜放花千樹，更吹落星如雨（暮然回首、那人卻在燈火闌珊處

任憑弱水三千，只取一瓢飲

金風玉露一相逢，便勝卻人間無數

用啲公廁句拋磚 btw論專一的重要性

床前明月光

此情可待成追憶 只是當時已惘然

身無彩鳳雙飛翼 心有靈犀一點通

抽刀斷水水更流 舉杯消愁愁更愁

慘慘慘
點解食完飯 一定要痾屎
痾完屎 都仲係要抆 慘

百變小櫻魔法神奇誰可阻擋

我宜家嘅心情

柔情似水，佳期如夢，忍顧鵲橋歸路。

兩情若是久長時，又豈在朝朝暮暮。

我們身邊太多假人

去年今日此門中 人面桃花相映紅
人面不知何處去 桃花依舊笑春風

屌 以前好鍾意dear jane

花開堪折直需折 莫待無花空折枝

問君能有幾多愁？

醉倒山翁，但愁斜招斂

花莖不曾緣客掃，蓬門今始為君開

無情不似多情落

休去倚危樓

坐下時難起亦難
全身無力四肢殘
春袋到枯精方盡
蠟炬成灰褲始乾

風月無情人暗換，舊遊如夢空腸斷

吳家池塘多膠魚，邀你老母齊種樹

從前的日色變得慢
車馬 郵件都慢
一生只夠愛一個人

落霞與孤鶩齊飛
秋水共長天一色

以前好鍾意呢句，成個畫面出左黎

此情無計可消除 才下眉頭 卻上心頭

咁依加呢 ?

原來睇下詩詞真係會開懷啲㗎

陰莖不曾緣客掃 肛門今始為君開

枯藤老樹昏鴉，小橋流水人家，古道西風瘦馬。
夕陽西下，斷腸人在天涯。

卞之琳既斷章，唔算好靚，但好鐘意最尾兩句
你站在橋上看風景，
看風景人在樓上看你。
明月裝飾了你的窗子，
你裝飾了別人的夢。

背錯野啦

Btw 山不厭高 海不厭深 周公吐哺 天下歸心

漫長夜晚星若可不休 問人怎麼卻不會永久

我現時自己肯做飯

世間安得雙全法，不負如來不負卿

人生若只如初見

木心

一上高城萬里愁，蒹葭楊柳似汀洲。
溪雲初起日沉閣，山雨欲來風滿樓。
鳥下綠蕪秦苑夕，蟬鳴黃葉漢宮秋。
行人莫問當年事，故國東來渭水流。

眾里尋他千百度，驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。

道是無晴卻有晴

如煙因給你遞過火如火卻也沒溶掉我

人生若只如初見
何事秋風悲畫扇

轉朱閣 低綺戶 照無眠
不應有恨
何事長向別時圓

醉卧沙場君莫笑

落花有意隨流水
流水無心戀落花

睇到喊 正皮晒

屌屌屌屌屌

回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無晴。

十年生死兩茫茫 不思量 自難忘

相顧無言 惟有淚千行

真係睇到心都酸埋

蘇軾幾首江城子都好鍾意，十年生死兩茫茫大家成日聽
送多兩首少見的。

(湖上與張先同賦)
鳳凰山下雨初晴 水風清 晚霞明
一朵芙蕖 開過尚盈盈
何處飛來雙白鷺 如有意 慕娉婷

(孤山竹閣送述古)
翠娥羞黛怯人看 掩霜紈 淚偷彈
且盡一尊 收淚唱陽關
漫道帝城天樣遠 天易見 見君難

醜奴兒 - 辛棄疾
少年不識愁滋味 愛上層樓。愛上層樓 為賦新詞強說愁。
而今識盡愁滋味 欲說還休。欲說還休 卻道天涼好個秋。

長恨歌(最尾一段)
臨別殷勤重寄詞，詞中有誓兩心知。
七月七日長生殿，夜半無人私語時。
在天願作比翼鳥，在地願為連理枝。
天長地久有時盡，此恨綿綿無絕期。

對酒當歌，人生幾何
譬如朝露，去日苦多

待到秋來九月八，我花開後百花殺。
沖天香陣透長安，滿城盡帶黃金甲。

我歌月徘徊 我舞影零亂
永結無情遊 相期邈雲漢

愛是恆久忍耐又有恩慈，愛是不忌妒，愛是不自誇，不張狂，不做害羞的事，不求自己的益處，不輕易發怒，不計算人的惡，不喜歡不義，只喜歡真理。凡是包容，凡是相信，凡是盼望，凡是忍耐

君不見，黃河之水天上來，奔流到海不復回。
君不見，高堂明鏡悲白髮，朝如青絲暮成雪。
人生得意須盡歡，莫使金樽空對月。
天生我材必有用，千金散盡還復來。

If I should meet thee
After long years,
How should I greet thee? -
With silence and tears.

醜奴兒真係

山有木兮木有枝，心悅君兮君不知

流水很清楚惜花這個責任
真的身份不過送運

用You咪好囉，用thee

王菲的孤寂 多麼孤寂

尋尋覓覓，冷冷清清，凄凄慘慘戚戚。

人在遠方蟬沒有和唱

月既不解飲 影徒隨我身

錦瑟無端五十弦，一弦一柱思華年。

寄蜉蝣於天地 渺滄海之一粟

天若有情天亦老 月如無恨月常圓

不經一番寒徹骨，焉得梅花撲鼻香

葡萄美酒夜光杯
欲飲琵琶馬上催

知我意 感君憐 此情須問天

十年生死兩茫茫 不思量 自難忘
縱使相逢應不識 塵滿面 鬢如霜

願有歲月可回首，且以深情共白頭。

溫庭筠啦

梳洗罷，獨倚望江樓。過盡千帆皆不是，斜暉脈脈水悠悠。腸斷白蘋洲。

This is the way the world ends
Not with a bang but a whimper

旌蔽日兮敵若雲，矢交墜兮士爭先。
同埋最後果句
身既死兮神以靈，魂魄毅兮為鬼雄

你下流賤格，露出半個龜頭

劍氣縱橫三萬里 一劍光寒十九洲

給每一條河每一座山取一個溫暖的名字
陌生人，我也為你祝福
願你有一個燦爛的前程
願你有情人終成眷屬
願你在塵世裡獲得幸福
而我只願面朝大海，春暖花開

尋尋覓覓，冷冷清清，淒淒慘慘戚戚。

別後不知君遠近，觸目淒涼多少悶。漸行漸遠漸無書，水闊魚沉何處問？
夜深風竹敲秋韻，萬葉千聲皆是恨。故攲單枕夢中尋，夢又不成燈又燼。
歐陽修《木蘭花》

喚起窗前尚宿醒，啼鵑催去又聲聲。
丹青舊誓相如札，禪榻經時杜牧情。
別後相思空一水，重來回首已三生。
雲階月地依然在，細逐空香百遍行。
黃景仁 《感舊》（之二）

千家笑語漏遲遲，憂患潛從物外知。
悄立市橋人不識，一星如月看多時。
黃景仁《癸巳除夕偶成》

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇？等閑變卻故人心，卻道故人心易變。
驪山語罷清宵半，淚雨零鈴終不怨。何如薄倖錦衣郎，比翼連枝當日願。
納蘭性德 《木蘭花令 擬古決絕詞》

曾慮多情損梵行，入山又恐別傾城。
世間安得雙全法，不負如來不負卿。
倉央嘉措 《情詩》

拋磚

故人西辭黃鶴樓，煙花三月下揚州。孤帆遠影碧空盡，惟見長江天際流。 😕

我來雖晚及春殘 憑君莫剪高花盡 留插遊人醉後冠

自在飛花輕似夢，無邊絲雨細如愁。
好正

人生得意須盡歡 莫使金樽空對月

最初有伴 便歡喜 兩手一傘看雨飛
以為談戀愛只像遊記

四十年來家國，三千里地山河。 鳳閣龍樓連霄漢，玉樹瓊枝作煙蘿。 一旦歸為臣虜，沈腰潘鬢消磨。 最是倉惶辭廟日，教坊猶奏別離歌。
前句愈靚後句愈淒慘

壯志饑餐胡虜肉，笑談渴飲匈奴血。

借夜闌靜處 獨看天涯星 每夜繁星不變 每夜長照耀 但願人沒變 願似星長久 每夜如星閃照 每夜常在

天空一無所有
為何給我安慰

舉杯邀明月 對影成三人
月既不解飲 影徒隨我心
我歌月徘徊 我舞影零亂

三句都係講李白與月、影同樂，顯得格外孤獨
人孤獨到極點真係好渴望有人可以一齊分憂一下

紙上得來終覺淺 絕知此事要躬行

有心栽花花不開 無心插柳柳成蔭

落紅不是無情物
化作春泥更護花

願琴瑟在御 歲月靜好

今宵酒醒何處? 楊柳岸曉風殘月

其實啲詩詞真係好靚好有意思
但係中學下下一黎就叫你死背 無時間俾你品嚐
浪費哂

人間五十年，與天下互相比較，如夢又似幻，一度得生者，豈有長生不滅者乎？

勸君莫惜金縷衣，勸君惜取少年時。
花開堪折直須折，莫待無花空折枝。

如夢令

昨夜雨疏風驟，
濃睡不消殘酒。
試問卷帘人，
卻道海棠依舊。
知否？知否？
應是綠肥紅瘦。

少年不識愁滋味 愛上層樓 愛上層樓 為賦新詞強說愁
而今識盡愁滋味 欲說還休 欲說還休 却道天涼好個秋

行到水窮處 坐看雲起時

感時花濺淚 恨別鳥驚心

朱門酒肉臭 路有凍死骨
鍾意呢句夠黑暗

最是人間留不住 朱顏辭鏡花辭樹

郴江幸自繞郴山，為誰流下瀟湘去。

所以馮煦話：他人之詞，詞才也；少游，詞心也。得之於內，不可以傳。

真係冇講錯

願得一心人，白首不相離。

醉後不知天在水 滿船清夢壓星河

靚撚到呢

山有木兮木有枝
心悅君兮君不知

佳節又重陽，玉枕紗廚，半夜涼初透。
東籬把酒黃昏後，有喑香盈袖。
莫道不消魂，簾卷西風，人比黃花瘦。

隱約雷鳴 陰霾天空
但盼風雨來 能留你在此

陰霾天空 隱約雷鳴
即使天無雨 我亦留此地

千里孤墳，無處話淒涼。

竹杖芒鞋輕勝馬，誰怕？一蓑煙雨任平生。
同埋
天生我才必有用， 千金散盡還復來。
後面個句真係好正
李白

可憐樓上月徘徊，應照離人妝鏡臺。
玉戶簾中卷不去，搗衣砧上拂還來。
此時相望不相聞，願逐月華流照君。
鴻雁長飛光不度，魚龍潛躍水成文。

孤篇横絕 春江花月夜

十年生死兩茫茫

春花秋月何時了
往事知多少
小樓昨夜又東風
故國不堪回首月明中
雕欄玉砌應猶在
只是朱顏改
問君能有幾多愁
恰似一江春水向東流

天生萬物與人，人無一物與天；殺殺殺殺殺殺殺

世間安得雙全法
不負如來不負卿

得不到掌聲，得到溫馨，
我愛這種清靜。

會當凌絕頂 一覽眾山小

我只願面朝大海 春暖花開

曾經滄海難為水 除卻巫山不是雲

人生若只如初見 何事秋風悲畫扇

無得輸

鳳簫聲動，玉壺光轉，一夜魚龍舞。

冚家鏟泥齊種樹，汝家池塘多鮫魚。魚肥果熟嫲捻飯，你老母兮親下廚

上邪！我欲與君相知，長命無絕衰！山無陵，江水為竭，冬雷震震，夏雨雪，天地合，乃敢與君絕。

漢樂府 民間野 稱唔上用字靚
但嗰種至死不渝嘅愛就係直抒先入心

物是人非事事休，欲語淚先流。

終於望到人講呢句
誰怕？一蓑煙雨任平生。

好有型呀蘇生

飛流直下三千尺 疑是銀河落九天

月上柳梢頭 人約黃昏後

十步殺一人 千里不留行

昨夜西風凋碧樹。獨上高樓，望盡天涯路。

大江東去，浪淘盡，千古風流人物。

力拔山兮氣蓋世，時不利兮騅不逝。

好鍾意李煜 婉約情真
最鐘意相見歡。林花謝了春紅(首首相見歡都好正)
林花謝了春紅，太匆匆。無奈朝來寒雨晚來風。
胭脂淚，相留醉，幾時重，自是人生長恨水長東。

一往情深深幾許
深山夕照深秋雨
納蘭性德

少年不知愁滋味，為賦新詞強說愁

先天下之憂而憂，後天下之樂而樂

男兒立志出鄉關
學不成名死不還
埋骨何須桑梓地
人生無處不青山
--西鄉隆盛(日本明治時期)

不如意事常八九 可與語人無二三
--方岳(宋)

btw其實都唔係好明第一首詩尾兩句嘅意思，求文學jj解釋吓

但願人長久，千里共嬋娟

如果有天我们湮没在人潮中，庸碌一生，那是因为我们没有努力要活的豐盛。

夜來幽夢忽還鄉，小軒窗，正梳妝。

只可以係夢境相見，夢入面重複返當年嘅日常生活。嗰種平凡又溫暖嘅幸褔或者就係令人咁依戀夢嘅原因，因為我地都知道現實中再也沒可能發生。

唔係詩詞 但好鍾意呢句

庭中有枇杷樹，
吾妻死之年所手植也，
今已亭亭如蓋矣。

London bridge is falling down

欲說還休 欲說還休 卻道天涼好個秋

回首向來蕭瑟處
也無風雨也無情

讓呼吸的聲音 比歌聲更動聽 現已快灌醉了我的冷靜
讓天邊一顆星 化身一個記認 定跟你 在那兒唱詠

人生自古誰無死 留取丹心照汗青

十年生死兩茫茫 不思量 自難忘

兒登名不虛傳
似足啲小學雞改中文書嘅課文

人生到處應何似？
應似飛鴻踏雪泥：
泥上偶然留指爪，
鴻飛那復計東西！

十步殺一人 千里不留㾗

冇留意copy 錯 應該係呢句
月明星稀，烏鵲南飛。繞樹三匝，何枝可依？

願得一心人 白首不分離

行到水窮處 坐看雲起時

從童年起，我便獨自一人。照顧著。歷代的星辰。

白鶴林“孤獨”

"青山一道同雲雨
明月何曾是兩鄉"
"人間有味是清歡"

so sick 同好
最後個句都好型
“回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無晴”
佢寫豪情又得柔情又得，真係好掂

小朋友自得其樂姐

過去我確實不怎麼樣
現在也沒有多好多強

若無閒事掛心頭
便是人間好時節

百世修來同船渡，
千世修來共枕眠。

比曇花短 比愛情長

後面嗰句先型
事了拂衣去，深藏身與名
古代俠客就係咁

似此星辰非昨夜，為誰風露立中宵

萍水相逢，盡是他鄉之客

行到水窮處，坐看雲起時

長恨此身非我有，何時忘卻營營

也無風雨也無晴

出其東門，有女如雲，雖則如雲，匪我思存

取次花叢懶回顧，半緣修道半緣君

青山依舊在 幾度夕陽紅 白髮漁樵江渡上 慣看秋月春風

人有悲歡離合 月有陰晴圓缺

欲說還休 卻道天涼好個秋

淚眼問花花不語

亡國前已經好正好似菩薩蠻

花明月黯籠輕霧，今霄好向郎邊去！
衩襪步香階，手提金縷鞋。

畫堂南畔見，一向偎人顫。
奴為出來難，教君恣意怜
到亡國真係好sad
多數前片都係寫d靚景
後面一個屈尾十
Sad到
帘外雨潺潺，春意闌珊。
羅衾不耐五更寒。
夢里不知身是客，一晌貪歡。

獨自莫憑欄，無限江山，
別時容易見時難。
流水落花春去也，天上人間。

偶 然 徐志摩
我是天空裡的一片雲,
偶爾投影在你的波心—
你不必訝異,
更無須歡喜—
在轉瞬間消滅了蹤影。
你我相逢在黑夜的海上,
你有你的,我有我的,方向;
你記得也好,
最好你忘掉,
在這交會時互放的光亮!

諗起
「去年元夜時，花市燈如晝；
月上柳梢頭，人約黃昏後。
今年元夜時，月與燈依舊；
不見去年人，淚濕春衫袖。」

慷慨歌燕市，從容做楚囚。引刀成一快，不負少年頭

力拔山河氣蓋世 時不利兮騅不逝

寂寞梧桐深院鎖清秋
但使龍城飛將在，不教胡馬度陰山

世上女子何其多
偏偏只愛你一個
明知苦等沒結果
等你一世又如何～

花近高樓傷客心 萬方多難此登臨
錦江春色來天地 玉壘浮雲變古今

多情自古傷離別，更那堪、冷落清秋節。今宵酒醒何處？楊柳岸、曉風殘月。此去經年，應是良辰好景虛設。便縱有千種風情，更與何人說？

彩雲易散琉璃脆

余幼好此奇服兮1，年既老而不衰2。

带长铗之陆离兮3，冠切云之崔嵬4，被明月兮佩宝璐5。

世溷浊而莫余知兮6，吾方高驰而不顾7。

驾青虬兮骖白螭8，吾与重华游兮瑶之圃9。

登昆仑兮食玉英10，与天地兮比寿，与日月兮同光。

哀南夷之莫吾知兮11，旦余济乎江湘12。

乘鄂渚而反顾兮13，欸秋冬之绪风14。

步余马兮山皋15，邸余车兮方林16。

乘舲船余上沅兮17，齐吴榜以击汰18。

船容与而不进兮19，淹回水而疑滞20。

朝发枉陼兮21，夕宿辰阳22。

苟余心其端直兮23，虽僻远之何伤24？

入溆浦余儃佪兮25，迷不知吾所如26。

深林杳以冥冥兮27，乃猿狖之所居28。

山峻高而蔽日兮，下幽晦以多雨29。

霰雪纷其无垠兮30，云霏霏其承宇31。

哀吾生之无乐兮，幽独处乎山中。

吾不能变心以从俗兮，固将愁苦而终穷32。

江南蓮花開，紅花覆碧水。
色同心復同，藕異心無異。

只願君心似我心，定不負相思意。

鬱陶思君未敢言，寄聲浮雲往不還。

「庭有枇杷樹，吾妻死之年所手植也，今已亭亭如蓋矣。」
呢個真係好有畫面感，一見到呢句就sad

若我看倦了風景、

走累了路，

你是否願意變成酒色石頭，

讓我把餘生靠一靠。

I go to school by bus

憑著我折柳攀花手，直煞得花殘柳敗休

陌上花開 可緩緩歸矣

好sweet

昨夜西風凋碧樹，獨上高樓，望盡天涯路。

疏影橫斜水清淺，暗香浮動月黃昏

弱水三千

吸啖香煙飲淡酒 所有不快都溜走

莫笑農家臘酒渾，豐年留客足雞豚。
山重水複疑無路，柳暗花明又一村。

顧城後期都有大量依D好sad好孤獨既詩

怎麼也不知道
春天看不見只有一次
花全開了
開得到處都是

後來就很孤單

簾外雨潺潺，春意闌珊。
羅衾不耐五更寒，夢裡不知身是客，一晌貪歡。
獨自莫憑欄，無限江山，別時容易見時難。
流水落花 春去也，天上人間。

唏噓到一個點

落花人獨立
微雨燕雙飛

風蕭蕭兮易水寒，壯士一去兮不復還

雞聲茅店月 人跡板橋霜

願君多採擷，此物最相思。

澤國江山入戰圖，生民何計樂樵蘇，憑君莫話封侯事，一將功成萬骨枯。

二十四橋明月夜

我心正與君相似，只待雲梢拂碧空。

欲買桂花同載酒，終不似，少年游。

海上生明月，天涯共此時。
情人怨遙夜，竟夕起相思。
滅燭憐光滿，披衣覺露滋。
不堪盈手贈，還寢夢佳期。

曉鏡但愁雲鬢改，夜吟應覺月光寒。

人間如夢，一樽還酹江月。

瀟灑

車，
一輛、一輛，
過去了， 載着失望。
我的希望還在路上。
你在路上， 我在路旁，
究竟有什麼相像 。
——顧城 《疑惑》

百歲光陰一夢蝶，重回首往事堪嗟。
今日春來，明朝花謝

樂府《古相思曲》
只緣感君一回顧，使我思君朝與暮
魂隨君去終不悔，綿綿相思為君苦

綠蕪凋盡臺城路，殊鄉又逢秋晚。
暮雨生寒，朝陽乍暖
豈得人間轉十載

天青色等煙雨 而我在等你

秦時明月漢時關，萬里長征人未還。
但使龍城飛將在，不教胡馬度陰山。

萬里赴戎機，關山度若飛。
朔氣傳金柝，寒光照鐵衣。
將軍百戰死，壯士十年歸。

風捲江湖雨暗村，四山聲作海濤翻。
溪柴火軟蠻氈暖，我與狸奴不出門。
僵臥孤村不自哀，尚思爲國戍輪臺。
夜闌臥聽風吹雨，鐵馬冰河入夢來。

人生天地之間，若白駒之過隙，忽然而已。

不得哭，潛別離。不得語，暗相思。兩心之外無人知。
深籠夜鎖獨棲鳥，利劍春斷連理枝。河水雖濁有清日，
烏頭雖黑有白時。惟有潛離與暗別，彼此甘心無後期。

學校教呢啲太有目的，要用嚟考試
我覺得好多嘢涉及到考試都會變得索然無味
反而喺度冇壓力咁討論仲易入口

雖然唔算詩詞，但都好有感覺。

嗟君何感慨﹐一往不可攀。仰視碧落﹐俯念蒼生。情脈念痕﹐不知所始。醉今夢古﹐慧死頑生。淡在喜中﹐濃出悲外。

西青散記 史震林

曾經滄海難為水
除卻巫山不是雲
取次花叢懶回顧
半緣修道半緣君

遙想公瑾當年，小喬初嫁了，雄姿英發。
羽扇綸巾，談笑間、檣櫓灰飛煙滅。

月落烏蹄霜滿天 江楓漁火對愁眠

明月幾時有 把酒問青天
不知天上宮闕 今夕是何年

我現時自己很做飯

你若無情我便休，往事如昨易白頭。把酒千杯平日月，吟詩百首度春秋。

多情自古空餘恨，此恨綿綿無絕期。

后宮佳麗三千人 鐵杵磨成繡花針

入黎就係想睇呢句

都差幾遠下

四丫呀十呀呀年呀牙來～家亞呀亞呀丫國～
三千丫丫里丫呀亞地～山牙亞呀牙亞河～～

蘇軾 念奴嬌赤壁懷古

羽扇綸巾，談笑間，檣櫓灰飛煙滅。
故國神遊，多情應笑我，早生華髮。
人生如夢，一尊還酹江月。

如果呢d詩用殘體寫就會即刻柒晒

保護繁體字

故園三徑吐幽叢，一夜玄霜墜碧空。
多少天涯未歸客，盡借籬落看秋風。

鐵漢柔情勝過黎明

詩經有好多好靚

關關雎鳩，在河之洲，窈窕淑女，君子好逑。
昔我往矣，楊柳依依。今我來思，雨雪霏霏。
執子之手，與子偕老。死生契闊，與子成說。
蒹葭蒼蒼，白露為霜。所謂伊人，在水一方。

小樓一夜聽春雨

悶極時自己肯大便

其實李白個想象力 意境真係好撚癲
要設想差唔多一千年前既人 諗到啲咁既野⋯⋯

日照香爐生紫煙 遙看瀑布掛前川
飛流直下三千尺 疑是銀河落九天

朝辭白帝彩雲間，千里江陵一日還。
兩岸猿聲啼不盡，輕舟已過萬重山

呢句都係蘇軾？

醉臥沙場君莫笑
古來征戰幾人回

大漠孤煙直 長河落日圓 好有畫面

屌穿你個閪呀！屌爆你個閪呀！屌你個老母呀！屌爆你個閪呀！屌臭你老母化閪呀！屌你個閪影乜撚野呀屌你老母呀？屌你老母呀影咩呀？屌你阿媽個閪呀！屌你老母！屌穿你阿媽個閪呀！屌爆你個老母

雲想衣裳花想容 春風拂檻露華濃

長風破浪會有時，直掛雲帆濟滄海

寒蟬淒切。對長亭晚，驟雨初歇。都門帳飲無緒，方留戀處，蘭舟催發。執手相看淚眼，竟無語凝噎。

落花有意隨流水，流水無心戀落花

桃花仙人種桃樹，又摘桃花當酒錢

別人笑我太瘋癲，我笑他人看不穿

渭水西風 長安亂葉 空憶詩情宛轉
好鐘意詩情宛轉呢句 好正

人生在世不稱意，明朝散髮弄扁舟

秋風清， 秋月明，
落葉聚還散， 寒鴉棲復驚。
相思相見知何日？ 此時此夜難為情。
入我相思門， 知我相思苦，
長相思兮長相憶， 短相思兮無窮極，
早知如此絆人心， 何如當初莫相識。

紅酥手，黃縢酒，滿城春色宮牆柳。
東風惡，歡情薄，一懷愁緒，幾年離索，錯！錯！錯！

春如舊，人空瘦，淚痕紅浥鮫綃透。
桃花落，閑池閣，山盟雖在，錦書難託，莫！莫！莫！

山下一群鵝

莫聽穿林打葉聲，何妨吟嘯且徐行

廬山煙雨浙江潮，
未到千般恨不消；
到得原來無別事，
廬山煙雨浙江潮。

夠膽死repeat成句，但又蘊含住唔同意思

多少恨
昨夜夢魂中
還似舊時游上苑
車如流水馬如龍
花月正春風

李煜 以樂寫愁，以夢寫醒，以少勝多 ，嘅手法

仲有同一詞牌

梳洗罷
獨倚望江樓
過盡千帆皆不是
斜暉脈脈水悠悠
腸斷白蘋洲

古來聖賢皆寂寞，惟有飲者留其名。

多情自古空餘恨 此恨綿綿無絕期

駁唔到

要讀埋前赤先完整

林深時見鹿，海藍時見鯨，夢醒時見你

可我，樹深時霧起，海深時浪涌，夢醒時夜續，不見鹿，不見鯨，也不見你

而家心情
btw最後作者娶左第二個

人生如逆旅 我亦走行人

銀燭秋光冷畫屏 輕羅小扇撲流螢

洗腳唔抹腳 見到火都著

半神半聖亦半仙
全儒全道是全賢
腦中真書藏萬卷
掌握文武半邊天

我個名

但願人長久，千里共嬋娟。

少年不識愁滋味，愛上層樓，愛上層樓。
為賦新詞強說愁。
而今識盡愁滋味，欲說還休，欲說還休。
卻道天涼好個秋

不思量 自難忘

我現時自己肯做飯，悶極時自己可浪漫。

上窮碧落下黃泉 兩處茫茫皆不見

曉來雨過，遺蹤何在？一池萍碎。春色三分，二分塵土，一分流水。細看來，不是楊花， 點點是離人淚。

春色飄零仲可以化作三分
呢句真係神來之筆
成個畫面出晒嚟

好！

腳下路程難以削短
我現時自己肯做飯

茅屋為秋風所破歌

八月秋高風怒號，捲我屋上三重茅。
茅飛度江灑江郊，高者掛罥長林梢，下者飄轉沈塘坳。
南村群童欺我老無力，忍能對面為盜賊。
公然抱茅入竹去，脣焦口燥呼不得，歸來倚杖自歎息。
俄頃風定雲墨色，秋天漠漠向昏黑。
布衾多年冷似鐵，嬌兒惡臥踏裏裂。
床頭屋漏無乾處，雨腳如麻未斷絕。
自經喪亂少睡眠，長夜霑溼何由徹！
安得廣廈千萬間，大庇天下寒士俱歡顏，風雨不動安如山！
嗚呼！何時眼前突兀見此屋，吾廬獨破受凍死亦足！

第二句，郊梢坳
五至八句，黑裂絕徹
再加最後紅字個段，音意都完全展現出個種悲淒，憤慨，復又豪氣干雲既意境

btw， 廣東話萬歲

飽暖思淫慾

多情應笑我 早生華髮 人生如夢 一尊還酹江

無風水面琉璃滑
何處高樓雁一聲

旗未動、風也未動，是人的心自己在動。

天地不仁，以萬物為芻狗。

酒不醉人人自醉

對瀟瀟暮雨灑江天，一番洗清秋。漸霜風悽緊，關河冷落，殘照當樓

Lm

沉舟側畔千帆過，病樹前頭萬木春。

好唏噓

西川佳釀醉萬家
慘我魂魄蝕我骨

秋心合成愁
離人心上秋

執手相看淚眼 竟無語凝噎。

飛流直下三千尺，疑是銀河落九天

無可奈何花落去，似曾相識燕歸來

功成不必在我

衣沾不足惜 但使願無違

等 我飲醉酒 你要解釋 等我飲醉酒

一江春水向東流

千里鶯啼綠映紅，
水村山郭酒旗風。
南朝四百八十寺，
多少樓台煙雨中。

令我諗返起讀小學個時唱下咸濕歌仔講下低能野已經可以笑一日既快樂時光

男兒到死心如鐵，看試手，補天裂

沒有別的想法 只想放縱一下
就當沒發現 美好背後的虛假
敷衍著靈魂 勉強地掙扎
甚麼也沒錯過 其實一無所獲
談不上失落 陶醉和麻醉交錯
從這裡開始 無意識地墮落

頹廢美

風雨送春歸，飛雪迎春到。已是懸崖百丈冰，猶有花枝俏。
俏也不爭春，只把春來報。待到山花爛漫時，她在叢中笑。

江山如此多驕，引無數英雄競折腰。惜秦皇漢武，略輸文
采；唐宗宋祖，稍遜風騷。一代天驕，成吉思汗，只識彎
弓射大鵰。俱往矣，數風流人物，還看今朝。

力拔山河氣蓋世

蹴罷鞦韆，起來慵整纖纖手。
（李清照）

淚眼問花花不語，亂紅飛過鞦韆去
（歐陽修）

雨恨雲愁，江南依舊稱佳麗
（王禹冉）

也許你真的太累，
也許你要睡一睡

何日功成名遂了，還鄉，醉笑陪公三萬場，
不用訴離觴。

好玩味呀

崢嶸棟樑，一旦而摧。
水月鏡像，無心去來。

血染征袍透甲紅
當陽誰敢與爭鋒
古來征戰扶危主
唯有常山趙子龍

秦時明月漢時關
萬里長征人未還
但使龍城飛將在
不教胡馬度陰山

唔敢講話靚 但係令到我有豪氣干雲既感覺

This royal throne of kings, this sceptred isle,
This earth of majesty, this seat of Mars,
This other Eden, demi-paradise,
This fortress built by Nature for herself
Against infection and the hand of war,
This happy breed of men, this little world,
This precious stone set in the silver sea,
Which serves it in the office of a wall
Or as a moat defensive to a house,
Against the envy of less happier lands,
This blessed plot, this earth, this realm,
this England.

5次會考

冷靜d

蛟龍得風雨，終非池中物

孤帆遠影碧空盡
唯見長江天際流

飛流直下三千尺
疑是銀河落九天

盲撐廣東話
裂徹同黑同絕擺埋一齊想講咩

是 是早知有今天
但刀鋒不夠尖
恨你未帶她展覽面前
留低閃光碎髮像遺物 任我亂檢
很憎我那麼黑
我也要染金 明日便去剪

我未夠重傷 這雙腿會走
想找你驗過我心死沒有
只可惜傷害不見切口
也沒藉口 來博你問候
我未怕獻醜 寂寞多自由
不需再顧慮濃或淡妝 你不接受
我想識你女朋友
我想敲穿你門口
心死得更透

Once upon a time you dressed so fine
You threw the bums a dime in your prime,
Didn't you?

People'd call, say "Beware doll, you're
Bound to fall"
You thought they were all kiddin' you

You used to laugh about
Everybody that was hangin' out
Now you don't walk so proud
Now you don't talk so loud
About having to be scrounging for your
Next meal

How does it feel
How does it feel
To be on your own
With no direction home
A complete unknown
Just like a rolling stone?

歌詞得唔得

如果時間可以重來 你會改變抑或一如從來

所有未來 過去 現在 憂愁同自在 仇恨同熱愛

天若有情天亦老
月若無恨月常園

東邊日出西邊雨 道是無晴卻有晴

人生五十年，如夢似幻
一度得生者，豈有不滅者乎？

我積攢滿海岸的花為妳守候
妳卻在背後默守他給的溫柔

周公恐懼流言日
王莽謙恭未篡時

眾裡尋他千百度 驀然回首 那人卻在 燈火闌珊處

係用字好盡，好重。

另外最後個兩句，屋，足都係塞音，有突然停頓，加重語氣的感覺，你試下用煲冬瓜讀即刻變左傻仔咁。

殘忍只需一棍

小樓昨夜又東風
個又字正撚到

李後主真心屈機

圓

最好不相見，如此便可不相戀。
最好不相知，如此便可不相思。

蝶戀花-李清照版

淚濕羅衣脂粉滿，四疊陽關，唱到千千遍。人道山長山又斷，瀟瀟微雨聞孤館。

惜別傷離方寸亂，忘了臨行，酒盞深和淺。好把音書憑過雁，東萊不似蓬萊遠。

yes 再前一個出處係咪逍遙遊？

今天我…寒夜裏看雪飄過…

花自飄零水自流

btw 上面d連登仔質素

天接雲濤連曉霧，星河欲轉千帆舞
靚到有畫面

本來無一物 何處惹塵埃

用字係字義啫
入聲=粵語？我用潮語台語都有入聲啦

一雙玉臂千人枕
半點朱唇萬客嘗

問君能有幾多愁 恰似一江春水向東流

眼內有塵三界窄 心頭無事一床寛

不生不滅、不常不斷、不一不異、不來不出

北國風光，千里冰封，萬里雪飄。望長城內外，惟余莽莽；大河上下，頓失滔滔。山舞銀蛇，原馳蠟象，欲與天公試比高。須晴日，看紅妝素裹，分外妖嬈。

江山如此多嬌，引無數英雄競折腰。惜秦皇漢武，略輸文采；唐宗宋祖，稍遜風騷。一代天驕，成吉思汗，只識彎弓射大雕。俱往矣，數風流人物，還看今朝。

楊柳青青江水平
聞郎江上唱歌聲
東邊日出西邊雨
道是無晴卻有晴

料得年年腸斷處, 明月夜，短松岡

作者想象在千里之外的荒郊月夜，那長著小松林的岡壟上，妻子定會年復一年地為思念丈夫而柔腸寸斷。寫對方為懷念自己而傷悲，也正表現了自己對死者的無限悼念，以景結情，余音裊裊

春宵一刻直不甩

天生一個仙人洞 無限風光在險峰

今日割五城
明日割十城
然後得一夕安寢
起視四境
而秦兵又至矣。

古來聖賢皆寂寞 唯有飲者留其名

飛流直下三千尺
疑是銀河落九天

春有百花秋有月
夏有涼風冬有雪
若無閒事掛心頭
便是人間好時節

落紅不是無情物 化作春泥更護花

歸去 也無風雨也無晴

但去莫復聞 白雲無盡時

春風拂檻露華濃

會挽雕弓如滿月 西北望 射天狼
轉朱角 低綺戶 照無眠

在天願作比翼鳥 在地願為連理枝

春蠶到死絲方盡
蠟炬成灰淚始乾

自己喜歡無言獨上西樓多一點，感情的表達相對較含蓄..

無言獨上西樓，月如鉤。 寂寞梧桐深院鎖清秋。
剪不斷、理還亂，是離愁。 別是一般滋味在心頭。

李煜《清平樂．別來春滿》

別來春半， 觸目柔腸斷。 砌下落梅如雪亂， 拂了一身還滿。

雁來音信無憑， 路遙歸夢難成。 離恨恰如春草， 更行更遠還生。

我歌月徘徊，我舞影凌亂

game名靚到嘔

王孫游兮不歸 春草生兮萋萋

當時只道是尋常

你講緊邊個前一句？錦瑟嗰句？
如果你講緊錦瑟無端五十鉉，嗰句係李商隱

道可道 非常道。

唔講政見，毛澤東其實文采 ok 的

公子王孫逐後塵，綠珠垂淚滴羅巾。侯門一入深如海，從此蕭郎是路人。

以前好中意呢首詩
覺得好慘

諗起達哥將每句佳句
最後三個字變做啪啪啪

唔係 我話蜉蝣天地

咁丫法，一首詩要唱兩日

我係話用廣東話去讀呢首作品，音意義都通，聲調鏗鏘，文氣剛烈，比起普通話實在蠃九條街。

我明明比較緊a同b，你係要懶醒拎c,d,e出黎講，其實你想表達啲咩呢？中國咁多方言駛唔駛隻隻拎哂黎比較？

明月皎皎照我床
星漢西流夜未央

你在南方的艷陽裡，大雪紛飛
我在北方的寒夜裡，四季如春

涼風有信 秋月無邊

就咁諗係諗到江雪

千山鳥飛絕 萬徑人蹤滅
孤舟簑笠翁 獨釣寒江雪

佛偈
春有百花秋有月，夏有涼風冬有雪，若無閒事掛心頭，便是人間好時節。

落英不是無情物，化作春泥更護花。

哲人日已遠 典型在夙昔
風檐展書讀 古道照顏色

納蘭容若的詩詞

辛苦最憐天上月，一夕如環，夕夕都成玦。《蝶戀花》

被酒莫驚春睡重，賭書消得潑茶香，當時只道是尋常。《浣溪沙》

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇。等閒變卻故心人，卻道故人心易變。《木蘭花令》

蘇軾成首江城子都好靚，亦都好sad，睇得出佢好錫好掛住佢老婆

沙上並禽池上暝，雲破月來花弄影

多情自古空餘恨,此恨綿綿無絕期 - 悟能

史 清 溪 -《佚 題》「 多 情 自 古 空 餘 恨 ， 好 夢 由 來 最 易 醒 」

白 居 易 - 《 長 恨 歌 》「 在 天 願 作 比 翼 鳥 ， 在 地 願 為 連 理 枝 。 天 長 地 久 有 時 盡 ， 此 恨 綿 綿 無 絕 期 。 」

冰封三尺，非一日之寒 都好有意境！！！

東邊日出西邊雨 道是無情卻有情

橫看成嶺側成峰，遠近高低各不同；不識廬山真面目，只緣身在此山中

一簑煙雨任平生

留完呢句 繼續碌落去原來你已經留左

問題就係你原本個comment冇講過要比較粵語同北話 淨係無啦啦彈句廣東話萬歲出來

詩詞喎

仲有咩叫中國咁多方言 明明就係唔同語言來

花間一壺酒，獨酌無相親
舉杯邀明月，對影成三人。

乍暖還寒時候 最難將息

人生若只如初見 何事秋風悲畫扇

夢裡不知身是客 一晌貪歡

旭日初昇方東昇 屎忽向北肅正楠

我現時自己肯做飯 悶極時自己可浪漫

海底月是天上月
眼前人是心上人
向來心是看客心
奈何已是劇中人

世間哪得兩全法
不負如來不負卿

落花有意 流水無情

樹欲靜而風不止
子欲養而親不在

大江東去，浪淘盡，千古風流人物。

故壘西邊，人道是，三國周郎赤壁。

亂石崩雲，驚濤裂岸，捲起千堆雪。

江山如畫，一時多少豪傑。

遙想公瑾當年，小喬出嫁了，雄姿英發。

羽扇綸巾，談笑間，強虜飛灰湮滅。

故國神遊，多情應笑我，早生華髮。

人間如夢，一尊還酹江月。

廣廈千間 夜床不過六尺；家財萬貫 日食不過三餐

國破山河在，城春草木深

哭泣聲絕無意義
它不會扭轉分開的心意
夢似是失去了收結一首詩

十年磨一劍，霜刃未曾試
今日把示君，誰有不平事

舉杯邀明月 對影成三人

南風知我意 吹夢到西州

在天願作比翼鳥 在地願為連理枝

冚家剷泥齊種樹
吳家池塘多鮫魚
樹長魚肥嫲撚飯
邀妳老母共進餐

月亮光光月亮光光

夜來風雨聲 花落知多少

三十功名塵與土 八千里路雲和月

斗瓢傾盡醉余夢 踏破支那四百州

寄意寒星荃不察 我以我血薦軒轅

印象中兩句都係出自蘇軾，記得蘇氏除咗赤壁懷古念奴嬌，仲有兩篇寫赤壁嘅賦，叫前/後赤壁賦，上面兩句都好似來自前赤賦

納蘭聖德

我係話 蘇軾係咪用咗逍遙遊

係呀 佢後期作品都有莊子嘅宇宙觀

最鍾意李後主

寂寞梧桐深院鎖清秋
呢句真係好有意境

語不驚人死不休

山重水復疑無路，柳暗花明又一村

之前睇佢個段歷史 真係慘到痴撚線 點頂得順

雲想衣裳花想容，春風拂檻露華濃。
若非羣玉山頭見，會向瑤臺月下逢。

人情勢利古猶今，誰識英雄是白身？
安得快人如翼德，盡誅世上負心人！

平生不會相思，才會相思，便害相思

鶯鶯燕燕翠翠紅紅處處融融洽洽

《點絳唇·蹴罷鞦韆》

蹴罷鞦韆，起來慵整纖纖手。露濃花瘦，薄汗輕衣透。

見客入來，襪剗金釵溜。和羞走，倚門回首，卻把青梅嗅。

意境雙絕

我寄愁心與明月 隨風直到夜郎西

春蠶到死絲方盡 蠟炬成灰淚始乾

絲/淚=精

桑梓代借舊居故鄉

人生無處不青山大概就係話世上建功立業之處眾 人生所歷皆可為

主要都係勸勉人勤學立功 類似修身齊家平天下咁

年年歲歲花相似
歲歲年年人不同

醉後不知天在水 滿船清夢壓星河

慷慨歌燕市，從容作楚囚。 引刀成一快，不負少年頭。

識奶奶條界 唔識奶成塊

纖雲弄巧，飛星傳恨，銀漢迢迢暗度。

金風玉露一相逢，便勝卻人間無數。

柔情似水，佳期如夢，忍顧鵲橋歸路。

兩情若是久長時，又豈在朝朝暮暮。

似花還似非花 也無人惜從教墜
蘭之猗猗 揚揚其香 不採而佩 於蘭何傷
半世浮萍隨逝水 一宵冷雨葬名花

寶劍鋒從磨礪出
梅花香自苦寒來

三言凝噎訖竟，賦筆詩曩昔。

雲賞衣裳花賞容，春風拂檻露華濃。

長風破浪會有時 直掛雲帆濟滄海

春有百花秋有月 夏有涼風冬有雪
若無閒事掛心頭 便是人間好時節

唔知算唔算好靚 但我好鍾意

力拔山河氣蓋世
力拔山兮氣蓋世

冇咁悲佢d詞點會流傳後世

貧 氣不改 達 志不改

荷葉生時春恨生，荷葉枯時秋恨成。
深知身在情長在，悵望江頭江水聲。

人生到處知何似 恰似飛鴻踏雪泥

劍氣縱橫三萬里 一劍光寒十九洲

酒逢自己飲 詩向會人吟

生而為人，我很抱歉

中學嗒唔真
多情應笑我 早生華髮

睇晒咁多版 竟然冇工整雅緻著稱嘅駢文

女人花

有形不累物，無跡去隨風

飛雪連天射白鹿
笑書神俠倚碧鴦

瀟瀟颯颯悄悄夜靜無人 伴我行是寂寥
絲絲點點細雨串串落下 迷離撲朔飄渺

無言獨上西樓，月如鉤。
寂寞梧桐深院鎖清秋。
剪不斷、理還亂，是離愁。
別是一般滋味在心頭。

念天地之悠悠 獨愴然而涕下

姑蘇城外寒山寺，夜半鐘聲到客船

山不厭高，海不厭深。周公吐哺，天下歸心。

龍不吟虎不嘯，小小書僮可笑可笑

問世間，情是何物，直教生死相許。
天南地北雙飛客，老翅幾回寒暑。
歡樂趣，離別苦，就中更有癡兒女。
君應有語，渺萬里層雲，千山暮雪，隻影為誰去。

《子衿》
青青子衿，悠悠我心。
縱我不往，子寧不嗣音？
青青子佩，悠悠我思。
縱我不往，子寧不來？
挑兮達兮，在城闕兮。
一日不見，如三月兮。

所謂伊人 在水一方

昔日戲言身後事，今朝都到眼前來。
衣裳已施行看盡，針線猶存未忍開。
尚想舊情憐婢僕，也曾因夢送錢財。
誠知此恨人人有，貧賤夫妻百事哀。

正是江南好風景 落花時節又逢君

燃點香煙飲啖酒
一切煩惱也溜走

寓形宇內復幾時，曷不委心任去留。

誰輕輕叫喚我
喚醒心中愛火

風滿樓，卷黃沙，舞劍春秋，名震天下。雨飄渺，倦紅塵，還君明珠，秋水浮萍。

從前慢 有個人拎左首詩作曲 都好好聽...

窗含西嶺千秋雪
門泊東吳萬里船

有無蘇軾、辛棄疾同好

千古興亡多少事 悠悠 不盡長江滾滾流

易水蕭蕭西風冷 滿座衣冠似雪
正壯士 悲歌未徹
啼鳥還知如許恨 料不啼清淚長啼血
誰共我 醉明月

求田問舍 怕應羞見 劉郎才氣

想當年金戈鐵馬 氣吞萬里如虎
辛棄疾d詩好有氣勢
豪放一大家

梨花淡白柳深青，柳絮飛時花滿城。

成個畫面出曬黎

男兒何不帶吳鈎 收取關山五十州
請君暫上凌煙閣 若個書生萬戶侯

楊柳青青江水平

落霞與孤鶩齊飛，秋水共長天一色

國破山河在，城春草木深。
感時花濺淚，恨別鳥驚心。
烽火連三月，家書抵萬金。
白頭搔更短，渾欲不勝簪。

霍如羿射九日落
矯如群帝驂龍翔
來如雷霆收震怒
罷如江海凝清光

慷慨歌燕市，從容作楚囚。
引刀成一快，不負少年頭。
留得心魂在，殘軀付劫灰。
青磷光不滅，夜夜照燕台。

心宇將滅萬事休，天涯無處不怨尤。
縱有先輩嚐炎涼，諒無後人續春秋。

天青色等煙雨 而我在等你
月色被打撈起 暈開了結局

唔算好靚 但好有意思

臨淵羨魚，不如退而結網

我曾覆手鎮魍魎
改寫生死逆穹蒼

此情可待成追憶 只是當時已惘然

啊自膠梳

唐風傾國千詩頌
霓裳絕世一舞輕
長生宮里痴心事
長恨歌中泣血聲
楊妃一笑千秋媚
明皇負約千世驚
華清碧水
長安青柳
那青青到後世幾回認

隔離post見到 唔講以為唐詩宋詞

花近高樓傷客心，萬方多難此登臨。
錦江春色來天地，玉壘浮雲變古今。

君方陽羨卜新居，我亦吳門葺舊廬。身外浮雲輕土苴，眼前陳跡付籧篨。
澗聲山色蒼雲上，花影溪光罨畫餘。他日扁舟約來往，共將詩酒狎樵漁。

飲馬長城窟，水寒傷馬骨

人生有酒須當醉，一滴何曾到九泉。

如夢如幻月 若即若離花

而且一篇議論文可以有幾靚 最多叫文筆通順流暢

首詞係黃霑填架
果然係香江才子

天下英雄誰敵手？曹劉。生子當如孫仲謀。

依個真係世界級
用字精簡 但係個意境好sad

細細個唔識欣賞
而家發現原來詩詞真係好靚

曾經滄海難爲水，除卻巫山不是雲。
取次花叢懶回顧，半緣修道半緣君。

相見難時別亦難，東風無力百花殘。
春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始乾。
曉鏡但愁雲鬢改，夜吟應覺月光寒。
蓬山此去無多路，青鳥殷勤為探看。

不經一番寒徹骨，焉得梅花撲鼻香。

諗起凍忌廉個故（應該冇記錯

身無彩鳳雙飛翼，心有靈犀一點通

翩若驚鴻，婉若游龍。榮曜秋菊，華茂春松。
彷彿兮若輕雲之蔽月，飄飄兮若流風之回雪。

海上生明月 天涯共此時

下一句係咩？

枯藤老樹昏鴉，小橋流水人家，古道西風瘦馬。
夕陽西下，斷腸人在天涯。

唔知佢填詞定畫畫
呢幅畫一聽就覺得有d傷感

歸去，也無風雨也無晴

london bridge is falling down

其實只要你每日接觸自然，仔細觀察，就會諗到好多語言來形容自然，重現自然

識奶就奶條界 唔識就奶成塊

算啦，開得詩詞post就實有盲撐撚

有次上堂遲大到，先生問咩事，我用呢句黎答佢，比佢兜腳踢撚左出班房，literally

辱華

新九龍皇帝松島安

南唐遺恨，證明一國兩制都只係死路一條

詩詞同駢文，識分冇？？

勸君早還家，綠窗人似花

一沙一世界
一花一天堂
雙手掌握無限
剎那便是永恆

唔係好識

還望巴打賜教

環宇天地風雲之聲
馬料水邊婆娑樹影
育和聲千秋美名

就係詩詞文既分別囉

即係有乜分別

後面會變快
鳳閣龍樓連牙霄呀亞丫漢～
玉欸樹瓊廿亞枝Yeah作呀煙呀亞呀羅～
幾亞廿呀曾係呀識干亞丫呀呀戈柯～～～～～～

即係詩就係詩、詞就係詞、文就係文，本質唔同、格調唔同、色彩唔同

有咩唔同呀

駢文有駢賦

駢賦亦詩亦文

相見時難別亦難 東風無力百花殘

行路難！行路難！多歧路，今安在？
長風破浪會有時，直掛雲帆濟滄海。

喂

花開不併百花叢，獨立疏籬趣未窮。
寧可枝頭抱香死，何曾吹落北風中。

其實咁細個又點會體會到詩詞既意思
背完之後你日後先會明白當中深意
但你唔背連記都唔記得

天若有情天亦老
人間正道是愴桑

雨下整夜 我的愛溢出就像雨水
院子落葉 跟我的思念厚厚一疊
幾句是非 也無法將我的熱情冷卻
妳出現在我詩的每一頁
七里香 周杰倫

皇圖霸業談笑中，不勝人生一場醉

真係要講，講幾年都得喎

回首向來蕭瑟處 歸去 也無風雨也無晴

跫音不響 三月的春帷不揭 你的心是小小的窗扉緊掩

亦余心之所善兮 雖九死其猶未悔

哈哈哈

獨上江樓思渺然 月光如水水如天

笑談暢飲匈奴血，驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。

山不厭高，海不厭深，周公吐哺，天下歸心。

辛棄疾咪講得好
少年不識愁滋味，愛上層樓。愛上層樓，為賦新詞強說愁。
而今識盡愁滋味，欲說還休。欲說還休，却道天涼好個秋。

寧教我負天下人 休教天下人負我

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇。

花開堪折直須折 莫待無花空折枝

花謝花飛飛滿天，紅消香斷有誰憐?

等閒變卻故人心 卻道故人心易變

謙哥

你記得也好 最好你忘掉

相思樹底說相知 思郎只恨郎不知
落霞與孤騖齊飛，秋水共長天一色

樹長魚肥麻撚煩 邀你老母共進餐

庭有枇杷树，吾妻死之年所手植也，今已亭亭如盖矣

人面不知何處去，桃花依舊笑春風。（《題都城南莊》 崔護）

《題桃樹》袁枚
二月春歸風雨天，碧桃花下感流年。
殘紅尚有三千樹，不及初開一朵鮮。

酒醒只在花前坐，酒醉還來花下眠。
半醉半醒日復日，花落花開年復年。（《桃花庵歌》 唐伯虎）

《臨江仙》 楊慎
滾滾長江東逝水，浪花淘盡英雄；
是非成敗轉頭空，青山依舊在、幾度夕陽紅。
白髮漁樵江渚上，慣看秋月春風；
一壺濁酒喜相逢，古今多少事、都付笑談中。

《念奴嬌·赤壁懷古》 蘇軾
大江東去，浪淘盡，千古風流人物。
故壘西邊，人道是，三國周郎赤壁。
亂石穿空，驚濤拍岸，捲起千堆雪。
江山如畫，一時多少豪傑。
遙想公瑾當年，小喬初嫁了，雄姿英發。
羽扇綸巾，談笑間，檣櫓灰飛煙滅。
故國神遊，多情應笑我，早生華髮。
人生如夢，一尊還酹江月。

一蓑煙雨任平生。（《定風波》 蘇軾）

仲有好多詩詞都好靚好鍾意。

將進酒？李白？

所以話粵語先係歷史上正統語言，試下用普通話（胡語）讀呢首詩就知普教中係傻鳩

霧失樓台 月迷津渡 桃源望斷無尋處

楊妃一笑千秋媚 明皇負約千世驚

春有百花秋有葉
夏有涼風冬有雪

已識乾坤大 猶憐草木青

雖然唔係詩詞
天之道，損有餘而補不足；人之道，損不足而益有餘。

〈竹枝詞〉
楊柳青青江水平，
聞郎江上唱歌聲。
東邊日出西邊雨，
道是無晴卻有晴。

一願郎君千歲，二願妾身常健，
三願如同樑上燕，歲歲長相見。

唔係靚到爆 不過好sweet

情不知所起，一往而深

*

青山依舊在，幾度夕陽紅

青青子衿 悠悠我心
青青子佩 悠悠我思
一日不見 如隔三秋

曾經滄海難爲水，除卻巫山不是雲

樹膠般
緩緩流下的淚
粘合了心的碎片

使我們相戀的
是共同的苦痛
而不是狂歡
顧城 《悟》

隔膜的薄冰溶化了，
湖水是那樣透徹，
被雪和謎掩埋的生命，
都在春光中復活。
一切都明明白白，
但我們仍匆匆錯過，
因為你相信命運，
因為我懷疑生活……
顧城《錯過》

你不願意種花
你說：
「我不願看見它
一點點凋落」
是的
為了避免結束
你避免了一切開始
顧城 《避免》

卑鄙是卑鄙者的通行證，
高尚是高尚者的墓誌銘，
看吧，在那鍍金的天空中，
飄滿了死者彎曲的倒影。
冰川紀過去了，
為什麼到處都是冰凌？
好望角發現了，
為什麼死海裡千帆相競？
我來到這個世界上，
只帶著紙、繩索和身影，
為了在審判前，
宣讀那些被判決的聲音。
告訴你吧，世界
我—不—相—信！
縱使你腳下有一千名挑戰者，
那就把我算作第一千零一名。
我不相信天是藍的，
我不相信雷的回聲，
我不相信夢是假的，
我不相信死無報應。
如果海洋注定要決堤，
就讓所有的苦水都注入我心中，
如果陸地注定要上升，
就讓人類重新選擇生存的峰頂。
新的轉機和閃閃星斗，
正在綴滿沒有遮攔的天空。
那是五千年的象形文字，
那是未來人們凝視的眼睛。
北島《回答》

菩提本無樹，明鏡亦非台，本來無一物，何處惹塵埃。

貼完又完解釋 咁講唯有貼返篇
成篇都係講人扮隱居欺世盜名

鐘山之英，草堂之靈，馳煙驛路，勒移山庭：
夫以耿介拔俗之標，蕭灑出塵之想，度白雪以方潔，幹青雲而直上，吾方知之矣。

若其亭亭物表，皎皎霞外，芥千金而不眄，屣萬乘其如脫，聞鳳吹於洛浦，值薪歌於延瀨，固亦有焉。
豈期終始參差，蒼黃翻覆，淚翟子之悲，慟朱公之哭。乍回跡以心染，或先貞而後黷，何其謬哉！嗚呼，尚生不存，仲氏既往，山阿寂寥，千載誰賞！

世有周子，雋俗之士，既文既博，亦玄亦史。然而學遁東魯，習隱南郭，偶吹草堂，濫巾北嶽。誘我鬆桂，欺我雲壑。雖假容於江皋，乃纓情於好爵。

其始至也，將欲排巢父，拉許由，傲百氏，蔑王侯。風情張日，霜氣橫秋。或嘆幽人長往，或怨王孫不遊。談空空於釋部，覈玄玄於道流，務光何足比，涓子不能儔。

及其鳴騶入谷，鶴書赴隴，形馳魄散，志變神動。爾乃眉軒席次，袂聳筵上，焚芰制而裂荷衣，抗塵容而走俗狀。風雲悽其帶憤，石泉咽而下愴，望林巒而有失，顧草木而如喪。

至其鈕金章，綰墨綬，跨屬城之雄，冠百里之首。張英風於海甸，馳妙譽於浙右。道帙長擯，法筵久埋。敲撲喧囂犯其慮，牒訴倥傯裝其懷。琴歌既斷，酒賦無續，常綢繆於結課，每紛綸於折獄，籠張趙於往圖，架卓魯於前籙，希蹤三輔豪，馳聲九州牧。

使我高霞孤映，明月獨舉，青松落陰，白雲誰侶？磵戶摧絕無與歸，石徑荒涼徒延佇。至於還飆入幕，寫霧出楹，蕙帳空兮夜鶴怨，山人去兮曉猨驚。昔聞投簪逸海岸，今見解蘭縛塵纓。於是南嶽獻嘲，北隴騰笑，列壑爭譏，攢峯竦誚。慨遊子之我欺，悲無人以赴吊。

故其林慚無盡，澗愧不歇，秋桂遣風，春蘿罷月。騁西山之逸議，馳東皋之素謁。

今又促裝下邑，浪栧上京，雖情殷於魏闕，或假步于山扃。豈可使芳杜厚顏，薜荔蒙恥，碧嶺再辱，丹崖重滓，塵遊躅於蕙路，污淥池以洗耳。宜扃岫幌，掩雲關，斂輕霧，藏鳴湍。截來轅於谷口，杜妄轡於郊端。於是叢條瞋膽，疊穎怒魄。或飛柯以折輪，乍低枝而掃跡。請回俗士駕，爲君謝逋客。

孔稚珪 《北山移文》

絲打識嘢啊

個人最鍾意：孤帆遠影碧空盡，惟見長江天際流
細細個係因為神鵰俠侶先留意詩詞，個陣睇到李莫愁既「問世間，情是何物」，程英吟「問花花不語，為誰落？為誰開？算春色三分，半隨流水，半入塵埃」，同結局郭襄個到引李白秋風詞真係哭出黎
秋風清，秋月明，
落葉聚還散，寒鴉棲復驚。
相思相見知何日？ 此時此夜難為情。
入我相思門， 知我相思苦，
長相思兮長相憶， 短相思兮無窮極，
早知如此絆人心， 何如當初莫相識。

尋尋覓覓，冷冷清清，凄凄慘慘戚戚

斜暉脈脈水悠悠，腸斷白蘋洲。

唔係猛龍唔過江
唔係豬閪唔化妝

今天我 寒夜裡看雪飄過

唐代詩人元稹的《離思》
曾經滄海難為水，除卻巫山不是雲。取次花叢懶回顧，半緣修道半緣君。

暮江平不動，春花滿正開。
流波將月去，潮水帶星來。

東欄梨花 蘇軾
梨花淡白柳深青，柳絮飛時花滿城。
惆悵東欄一株雪，人生看得幾清明？

和子由澠池懷舊 蘇軾
人生到處知何似？應似飛鴻踏雪泥。
泥上偶然留指爪，鴻飛那復計東西。

黃鶴樓送孟浩然之廣陵 李白
孤帆遠影碧空盡，唯見長江天際流。

渭城曲 王維
勸君更盡一杯酒，西出陽關無故人。

登金陵鳳凰台 李白
鳳凰台上鳳凰遊，鳳去台空江自流。

烏衣巷 劉禹錫
舊時王謝堂前燕，飛入尋常百姓家。

人生若只如初見，
何事秋風悲畫扇？
等閒變卻故人心，
卻道故人心易變。

呢句野睇得好舒服

一醉江湖三十春
焉得書劍解紅塵

尋尋覓覓，冷冷清清，悽悽慘慘戚戚。

落紅不是無情物 花作春泥更護花

必須要有辛波絲卡

當我說出「未來」這個詞，
第一音方出即成過去。

當我說出「寂靜」這個詞，
我打破了它。

當我說出「無」這個詞，
我在無中生有。

終於見到北島
早十年好幾次傳佢會拎諾貝爾文學獎..

<宣告>(選段)

也許最後的時刻到了
我沒有留下遺囑
只留下筆，給我的母親
我並不是英雄
在沒有英雄的年代里，
我只想做一個人。

<一切>

一切都是命運
一切都是煙雲
一切都是沒有結局的開始
一切都是稍縱即逝的追尋
一切歡樂都沒有微笑
一切苦難都沒有淚痕
一切語言都是重復
一切交往都是初逢
一切愛情都在心里
一切往事都在夢中
一切希望都帶著注釋
一切信仰都帶著呻吟
一切爆發都有片刻的寧靜
一切死亡都有冗長的回聲

新詩來說，點少得余光中...

《等你，在雨中》

等你，在雨中，在造虹的雨中
蟬聲沉落，蛙聲昇起
一池的紅蓮如紅焰，在雨中

你來不來都一樣，竟感覺
每朵蓮都像你
尤其隔著黃昏，隔著這樣的細雨

永恆，剎那，剎那，永恆
等你，在時間之外
在時間之內，等你，在剎那，在永恆

如果你的手在我的手裡，此刻
如果你的清芬
在我的鼻孔，我會說，小情人

諾，這隻手應該採蓮，在吳宮
這隻手應該
搖一柄桂槳，在木蘭舟中

一顆星懸在科學館的飛簷
耳墜子一般地懸著
瑞士錶都說七點了。 忽然你走來

步雨後的紅蓮，翩翩，你走來
像一首小令
從一則愛情的典故裡你走來

從姜白石的詞裡，有韻地，你走來

《情人的血特別紅》（選段）

...

情人的時間是永恆的碎片。 情人的思念
是紫外線，灼熱而看不見
情人的心驕傲而可憐，能舉起
教堂的尖塔，但不容一寸懷疑

....

靈魂與靈魂最短的距離
當唇與唇互烙發光的標記
除了那一瞬，小規模的永恆
情人的睫毛，你的睫毛不閉上

情人的血特別紅，特別紅，特別紅
當情人和情人〔當你和我〕氧化成風

———

第一次讀情詩讀到毛管戙

雄氣堂堂貫斗牛，
誓將直節報君仇。
斬除頑惡還車駕，
不問登壇萬戶侯。

辛苦遭逢起一經，干戈寥落四周星。
山河破碎風飄絮，身世浮沉雨打萍。
惶恐灘頭說惶恐，零丁洋裏嘆零丁。
人生自古誰無死，留取丹心照汗青。

簡直熱血到爆 諗番個歷史背景，其實淨係還我河山四隻字都已經充滿國仇家恨

平生不會相思，才會相思，便害相思。

殘忍只須一棍

蘇幕遮 范仲淹

碧雲天，黃葉地，秋色連波波上寒煙翠。

山映斜陽天接水，芳草更在斜陽外。

黯鄉魂，追旅思，夜夜除非，好夢留人睡。

明月樓高休獨倚，酒入愁腸,化作相思淚。

成首都好靚

又有盲撐撚

數聲風笛離亭晚，君向瀟湘我向秦。

唔算靚到爆，但有種淡淡既憂傷

冬雨瀟湘殘滅時，獨梅不倒傲雪中。

利申：自己作既

點解之唔係盲撑

人間有味是清歡

起來! 不願做奴隸的人們!
把我們的血肉, 築成我們新的長城!
中華民族到了最危險的時候,
每個人被迫著發出最後的吼聲. 起來! 起來! 起來!
我們萬眾一心, 冒著敵人的炮火前進!
冒著敵人的炮火前進! 前進! 前進, 進!

能否請高人品評兩句
指點指點

千祈唔好咁大頂高帽
我都玩下

唔敢評
我無資格

孤帆遠影碧空盡 唯見長江天際流

lm

說來慚愧，小弟未有用過平仄譜
見識甚少，還望賜教…

所言甚是，本來想形容冬雪狂風果淹沒的感覺
不過後來發現瀟湘呢個字好靚之後，後面就砌到覺得順口就算XD

學術台都咁多人入黎派膠既喂

忽然想到一句變句

冬雨瀟湘靜靜，寒光綿雪清清
冰上白衣螢螢，冰下月色澄澄

sorry for 亂來 XD

可能冰面反射既月光virtual image呢

祝君好夢~

個post 好靚好高質 多謝樓主

青鳥不傳雲外信 丁香空結雨中愁

胡適 夢與詩
醉過方知酒濃
愛過方知情重
你不能做我的詩
正如我不能做你的夢

笑撚左 👍😂

淨係得呢首自戀野見得下人咋喎

兩情若是久長時
又豈在朝朝暮暮

九層之臺起於累土
千里之行始於足下

識啲嘢王國維

好鐘意呢首

好雨知時節，當春乃發生。隨風潛入夜，潤物細無聲。

小聖

通常係跟平水韻，九聲入面第一、四聲係平聲，其他都係仄

如果平起平收，冬、殘、獨、雪呢幾個字要改一改，同埋要借鄰韻

是誰打翻前世櫃 惹塵埃是非
緣字訣 幾番輪迴
妳鎖眉 哭紅顏喚不回
縱然青史已經成灰 我愛不滅

城上斜陽畫角哀，沈園非復舊池臺。
傷心橋下春波綠，曾是驚鴻照影來。

相見爭如不見
多情何似無情

填詞打曲又點會跟平水韻呢？

但得兩心相照，無燈無月無妨

好鐘意哩句 每次飛我男朋友都會同我講哩句 冧死

本是無一物，何處惹塵埃

人生若只如初見，
何事秋風悲畫扇？
等閒變卻故人心，
卻道故人心易變。

你自己開個post講駢文啦，o力唔切

真知灼見 又何拘歲載

尊師愛生風尚美 孝順父母理當然

利申自己作

獨自在山坡，高處未算高。
命運在冷笑，暗示前無路。

冷眼對血路，寂寞是命途。
明月映山崗，倍覺孤高。

一生稱英雄，永不信命數。
經得起波濤，更感自傲。

抹去了眼淚，背上了憤怒。
讓我攀險峰，再與天比高。

佢兩句入面提出咗四個論點
一：粵語（先）係歷史上正統語言
二：用北話（aka普通話）讀詩會炒粉
三：普教中係傻鳩
四：因為（二），所以（三）

第二、三點無問題
第四點雖然論證唔係好充足，都勉強ok喇
問題係第一個point，無頭無尾無論證無原因，而且咩叫正統又無定義，呢啲咪低質盲撐囉

俾多句

蕬蘿不獨生 願托喬木

應該係
蕬蘿非獨生 願托喬木

春恨秋悲皆自惹 花容月貌為誰妍
唔係詩詞都想貼下

傲笑天地間
黑白兩不分
馬車幽靈影
瀟灑一郎君

花自飄零水自流，一種相思、兩處閒愁。

人在遠方蟬沒有和唱。啊！

除非係現代填詞，古代無論詩詞都係用廣韻同平水韻

當然不是。宋詞用韻的分合，已經跳出左廣韻同用獨用的藩籬。北曲更加係另一套語音系統。平水韻只係作詩至用，唐人作古體，仲有所謂古韻，東冬鐘江互用、豪侯魚諧協，都不是廣韻的規則。學問的世界好大的，不能夠一棍打落去就話係鐵律。

其實用廣東話讀詩都會炒粉
之支脂微、唐陽、寒桓刪仙元山先、咍皆齊，有二三等韻個啲最易出事

啲專家研究幾廿年，到臨死都未必有定論啦

一樹梨花壓海棠

魚肥果熟嫲撚飯 你老母兮親下廚！

明月松間照 清泉石上流

十八新娘八十郎，蒼蒼白髮對紅妝。

鴛鴦被裏成雙夜，一樹梨花壓海棠。

夠18歲架

曾經滄海難為水，除卻巫山不是雲。
取次花叢懶回顧，半緣修道半緣君。

知道首詩係寫比亡妻之後覺得好靚
直到後尾知道左元稹嘅生平
佢冇耐之後又搵左第二個老婆
即刻冇晒嗰種浪漫feel

落花不是無情物 化作春泥更護花

你話夠就夠啦
留返同個官講啦

現時大了 那種心跳難重演
極爆裂場面想再遇確實靠天意

唉屌，唔記得佢地就係做官個班

獨自在山坡高處食雪糕
靜候著處女慢慢來強暴
行到埋身邊發出警報
我碌柒呀夾硬嘈
早知此龜頭細菌滿佈
打飛機英雄決不願停步
染上了性病
爛袋是命途
換過碌賓周
會變得更粗！！！

君不見黃河之水天上來，奔流到海不復回；
君不見高堂明鏡悲白髮，朝如青絲暮成雪。
人生得意須盡歡，莫使金樽空對月。
天生我材必有用，千金散盡還復來。
烹羊宰牛且為樂，會須一飲三百杯。
岑夫子，丹丘生，
將進酒，君莫停。
與君歌一曲，請君為我側耳聽。
鐘鼓饌玉不足貴，但願長醉不願醒。
古來聖賢皆寂寞，惟有飲者留其名。
陳王昔時宴平樂，鬥酒十千恣歡謔。
主人何為言少錢，徑須沽取對君酌。
五花馬，千金裘，
呼兒將出換美酒，與爾同消萬古愁。

自古英雄如美人
不許人間見白頭

還君明珠雙淚垂 恨不相逢未嫁時

先講春江花月夜 以孤篇壓全唐 無論情同景都係一絕

而上面講過既詩 都唔再多提了 當中好多我都好鍾意
林清照既聲聲慢 一翦梅都有人提到 但估唔到好似無人提到李清照既三瘦
知否？知否？應是綠肥紅瘦
新來瘦，非干病酒，不是悲秋
莫道不銷魂。簾卷西風，人比黃花瘦
用咁簡單既句子就有咁靚既意象真係好強

仲有幾句小弟都好鍾意 例如
風乍起，吹縐一池春水

小樓昨夜又東風，故國不堪回首月明中
雕欄玉砌應猶在，只是朱顏改

辛棄疾既破陣子
醉裡挑燈看劍，夢回吹角連營

仲有陸游既 釵頭鳳 小謝既餘霞散成綺，澄江靜如練 大謝既明月照積雪 朔風勁且哀

其實好多好多都好靚 真係提唔哂 亦都讀唔哂 可恨自己讀書較少同無乜時間 唉

早知如此絆人心 何如當初莫相識

還君明珠雙淚垂

利名竭，是非絕。紅塵不向門前惹，綠樹偏宜屋角遮，青山正補牆頭缺，更那堪竹籬茅舍。

垓下歌

力拔山兮氣蓋世，
時不利兮騅不逝。
騅不逝兮可奈何，
虞兮虞兮奈若何！

路漫漫其修遠兮 吾將上下而求索

蒹葭蒼蒼，白露為霜。所謂伊人，在水一方。溯洄從之，道阻且長。溯游從之，宛在水中央。

食完翻歸鋤老婆

十八新娘八十郎，
蒼蒼白髮對紅妝。
鴛鴦被裏成雙夜，
一樹梨花壓海棠。

我生輪迴一甲子，鶴羽飄霜六十年。

喺旺角我醉能惡 屌你咪撚學

屌你老母 芝士漢堡

冬雪瀟湘席滿地
狂風凜冽捲殘雲

拋磚

牛逼
名名形形動動形形

星垂平野闊，月湧大江流

唔知符唔符合你個原意

我本身個意思重點係後面果句，不過見到你呢句咁靚實在漂亮

本身係
獨梅不倒傲雪中？

嗯，重點在後句，前句只係想砌個情境出黎

黃沙百戰穿金甲

不破樓蘭終不還

不經一番寒徹骨

哪得梅花撲鼻香

英雄橫掃烏合眾
獨梅不倒傲雪中

拋磚

夜來幽夢忽還鄉，小軒窗，正梳妝

回憶總是美好

風帆終是無情物,人自回頭舟自前

推到1001

小舟從此逝，江海寄餘生
蘇軾

大樂賦

海子

一去紫台連朔漠，獨留青塚向黃昏。

有無人討論新詩

巴打快啲走，我幫你頂住班崇古撚

都有涉獵過下
好鍾意鄭愁予
錯誤整首都好鍾意
仲有 這次我離開，是風，是雨，是夜晚
你笑一笑，我擺一擺手
一條寂寞的路便展開兩頭了
仲有席慕蓉既一棵會開花的樹
歡迎討論一下 (雖然我鍾意古典多d)

有酒何妨邀月飲
無錢哪得食雲吞

一片朱脣千人嚐 一對陰唇萬人奶

一雙巨乳千人枕，兩片朱唇萬客嘗

相見歡
無言獨上西樓，月如鉤。寂寞梧桐深院鎖清秋。
剪不斷，理還亂，是離愁，別有一般滋味在心頭。

你學下點copy & paste得靚d先啦同埋d殘體

正喎，最鍾意也斯<茶>，飲江<飛蟻臨水>

昔日戲言身後事， 今朝都到眼前來。
衣裳已施行看盡， 針線猶存未忍開。

記不起從前杯酒，魑魅博人應見慣，
總輸他 覆雨翻雲手，冰與雪 周旋久。

海子
識貨

半醉半醒日復日，花落花開年復年

我都獻一獻醜

群峰直聳凌雲上
獨梅不倒傲雪中

無對平仄 獻醜了

我都冇對
好句！

誰家玉笛暗飛聲 散入春風滿洛城

見到有人PO《大樂賦》...

橫眉冷對千夫指
俯首甘為孺子牛

女死女還在 下個更可愛

詠梅唔出梅得唔得

萬絮紛纏驕峰下
一枝獨秀傲雪中

平仄相反
但有個孤平

似講緊花
BTW 我唔係好識對平仄
求指教

欺霜傲雪，羨梅菊之清標；耐歲凌寒，喜松筠之雅操。

柳永成首《雨霖鈴》
寒蟬悽切，對長亭晚，驟雨初歇。都門帳飲無緒，留戀處，蘭舟催發。執手相看淚眼，竟無語凝噎。念去去，千里煙波，暮靄沉沉楚天闊。
多情自古傷離別，更那堪冷落清秋節！今宵酒醒何處？楊柳岸，曉風殘月。此去經年，應是良辰好景虛設。便縱有千種風情，更與何人說？

醉裏挑燈看劍，夢回吹角連營。八百里分麾下灸，五十弦翻塞外聲。沙場點秋兵。

馬作的盧飛快，弓如霹靂弦驚。了卻君王天下事，嬴得生前身後名。可憐白髮生

辛棄疾 『破陣子』

千山鳥飛絕，萬徑人蹤滅。
孤舟蓑笠翁，獨釣寒江雪。

楚山修竹如雲，異才秀出千林表。

渡江天馬南來，幾人真是經綸手。

三千年事殘鴉外，無言倦憑秋樹。
逝水移川，高陵變谷，哪識當時神禹。

不請長纓，繫取天驕種。
恨登山臨水，手記七絃桐，目送歸鴻。

秋風清，秋月明，
落葉聚還散，寒鴉棲復驚，
相思相見知何日，此時此夜難為情。
入我相思門，知我相思苦，
長相思兮長相憶，短相思兮無窮極，
早知如此絆人心，還如當初不相識。

玲瓏骰子安紅豆，入骨相思知不知。

君埋泉下泥銷骨，我寄人間雪滿頭。

你做乜鳩

【如夢令】 李清照
誰伴明窗獨坐？我共影兒倆個。
燈盡欲眠時，影也把人拋躲，
無那，無那，好個淒涼的我！

滾滾長江東逝水，浪花淘盡英雄，
是非成敗轉頭空，青山依舊在，
幾度夕陽紅。

冷暖那可休 回頭多少個秋
尋遍了卻偏失去未盼卻在手

岩岩翻睇曹植既洛神賦想了解更多，有無巴絲係熟建安文學一齊討論下？
「髣髴兮若輕雲之蔽月，飄颻兮若流風之迴雪」，如果甄宓說係事實既話都幾浪漫，鍾情於自己嫂嫂但礙於世俗倫理無辦法表達愛意，所以寫左篇洛神賦黎暗喻自己情感

甄宓好似大佢十年
再加上佢邊敢ff自己阿嫂想死咩

金風玉露一相逢 便勝卻人間無數

暮然回首，那人卻在燈火闌珊處。

我勁中意，加上個意境。

幾鍾意溫庭筠首菩薩蠻
小山重疊金明滅，鬢雲欲度香腮雪。
懶起畫蛾眉，弄妝梳洗遲。
照花前後鏡，花面交相映。
新貼繡羅襦，雙雙金鷓鴣。

另外個人覺得李清照啲詞都好靚，遣詞用字充分表達閨閣幽怨之情
辛棄疾唔記得邊首詞有句，醉裏挑燈看劍，夢回吹角連營。呢句真係覺得好有武俠小說嗰種感覺 成首詞都好有豪氣，真係好似武林大俠一舒胸臆咁

山亭水榭秋方半，鳳幃寂寞無人伴。愁悶一番新，雙蛾只舊顰。
起來臨繡戶，時有疏螢度。多謝月相憐，今宵不忍圓。

惱煙撩露，留我須臾住。攜手藕花湖上路，一霎黃梅細雨。
嬌癡不怕人猜，和衣睡倒人懷。最是分攜時候，歸來懶傍妝臺。

舉杯邀明月，對影成三人。
月既不解飲，影徒隨我身；
暫伴月將影，行樂須及春。

我是天空中的一片雲， 偶爾投影於你的心波

FF下都要死咩 落左手就唔使寫咁多FF野啦

曹丕同曹植關係咁差
又一齊爭世子
曹植敢ff唔止死咁簡單
加上曹丕文才都好好如果真係ff佢女人佢點會睇唔出
同埋年紀差太大成十年
都係後世穿鑿附會多

FF下都唔比，惡過共產黨

含大醒 含大勁 含大冇得頂

皇朝卒之有個朵 不落皇期巨根進

仰視百鳥飛 大小必相翔
人事多錯迕 與君永相望

生如夏花之絢爛 死如秋葉之靜美

山不在高，有仙則名；水不在深，有龍則靈。斯是陋室，惟吾德馨。苔痕上階綠，草色入簾青；談笑有鴻儒詞解，往來無白丁。可以調素琴，閱金經；無絲竹之亂耳，無案牘詞解之勞形。南陽諸葛廬，西蜀子雲亭。孔子云：「何陋之有？」

洪興揸fit大佬必 振東車房花王九

泰戈爾

人生到處知何似，應似飛鴻踏雪泥。
泥上偶然留指爪，鴻飛那復計東西。
老僧已死成新塔，壞壁無由見舊題。
往日崎嶇還記否，路長人困蹇驢嘶。

今夕吾軀歸故土！
他朝君體也相同！

英雄有淚瀟西風！

辛棄疾好嘢，但鍾意詩詞嘅人私下多多數都鍾意飄逸得嚟才氣高嘅李白、蘇軾。我自己就鍾意杜甫、辛棄疾多好多，總係覺得李白、蘇軾有陣無病呻吟嘅除...

天生萬物以養人，人無一物以報天，殺殺殺殺殺殺殺

楓葉飄飄思念時
點燃燭火暖秋詩
借用姐撚嘅楓去寫詩

杜甫又咁折墮，李白又咁折墮，點解一個係無病呻吟另一個唔係

無，係陣除嘅問題。因為明明好慘，然後又好似好洒脫好豁達咁去「排解」個困苦。但排咩解啫，明明就係好苦! 唔好扮啦!

講陣除，杜甫辛棄疾仲酸啦。
Btw，你應該人生幾順利，捱世界捱到化個陣你就會明個種「排解」既心態，唔係扮豁達

唔知講左未
行到水窮處，坐看雲起時。
飛流直下三千尺，疑是銀河落九天。

又點呀？ 又要個人鬥慘大會呀？

叫你讀詩詞不妨轉多幾個圈姐，起晒鋼做咩？你慢慢玩單機高登

啊 好高質

上面都講過呢句

兩情若是久長時 ，又豈在朝朝暮暮

有幾多個出名既詩人係一生順利
白居易應該係最好果個

李後主：屌你比一國兩制呃左！
宋太宗：講下你都好信？ 宋唐聯合聲明只係歷史文件

風裡落花誰是主=一國大定兩制大

幾曾識干戈=和平理性 文化監暴

葉的離去 是風的追求 還是樹的不挽留

做愛早泄 是條女太愁 還是腎臟太虛浮

此時相望不相聞 願逐月華流照君

你又做咩唔訓

翻睇我和殭屍

一齊聽李後主之去國歸降想像香港未來

你係幾0後？？

呢個認得啦掛？

只係記得周一嶽

估你屬雞，開黎見我

估下架咋。覺得你90後，但一定唔會遲過95，咪攞個中間。

睇過我和彊屍

Magic

蒲生我池中，其葉何離離。
傍能行仁義，莫若妾自知。
衆口鑠黃金，使君生別離。
念君去我時，獨愁常苦悲。
想見君顏色，感結傷心脾。
念君常苦悲，夜夜不能寐。
莫以豪賢故，棄捐素所愛。
莫以魚肉賤，棄捐蔥與薤。
莫以麻枲賤，棄捐菅與蒯。
出亦復苦愁，入亦復苦愁。
邊地多悲風，樹木何修修。
從君致獨樂，延年壽千秋。

阿叔條鞭似水喉
長毛蔽盡大龜頭
何堪碌撚閉明月
花自飄零水自流

相見時難別亦難，東風無力百花殘。
春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始乾。

佇倚危樓風細細，望極春愁，黯黯生天際。草色煙光殘照裏，無言誰會憑欄意。

擬把疏狂圖一醉，對酒當歌，強樂還無味。衣帶漸寬終不悔，為伊消得人憔悴。

擬把疏狂圖一醉 呢句好正

自古美人如名將呀

豈有豪情似舊時 花開花落兩由知

滿倉騰訊又買樓

月有陰晴圓缺
談笑間 檣櫓灰飛煙滅

恰似滿倉騰訊穿兩舊？

柴門聞犬吠
風雪夜歸人

陌上花開，可緩緩歸矣

柑蕉桔梨蘿柚
雁鷲鵰狸獅狒

上水居民居水上
長洲賓客賓洲長

峰巒起伏好景緻
鬱鬱芳草伴瑤池

一國兩制，港人治港

自古文人多大話

奔走長

竹杖芒鞋輕勝馬，誰怕？
一蓑煙雨任平生。

怎一箇愁字了得

相見爭如不見， 有情何似無情

桃花塢裡桃花庵
桃花庵下桃花仙
桃花仙人種桃樹
又摘桃花換酒錢
酒醒只在花前坐
酒醉還來花下眠
半醒半醉日復日
花開花落年復年
但願老死花酒間
不願鞠躬車馬前
車塵馬足富者趣
酒盞花枝貧者緣
別人笑我太瘋癲
我笑他人看不穿
不見五陵豪傑墓
無花無酒鋤作田

人生若只如初見 何事秋風悲畫扇
納蘭性德嘅詞真係寫得好靚

壯志飢餐胡虜肉
笑談渴飲匈奴血

行到水窮處，坐看雲起時

"此情可待成追憶，只是當時已惘然"

"回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無晴。"

發情少女

減字木蘭花 (李清照)
賣花擔上，買得一枝春欲放。淚染輕勻，猶帶彤霞曉露痕。
怕郎猜道、奴面不如花面好。雲鬢斜簪，徒要教郎比並看。

瀟灑

李煜偷情詩都正
菩薩蠻 李煜
花明月黯籠輕霧，今宵好向郎邊去。剗襪步香階，手提金縷鞋。 畫堂南畔見，一向偎人顫。奴為出來難，教君恣意憐。

但使龍城飛將在 不教胡馬渡陰山

人生到處知何似 恰似飛鴻踏雪泥

十年磨一劍 霜刃未曾試

美人如花隔雲端, 上有青冥之高天, 下有綠水之波瀾。
~李白《長相思》

繁華事散逐香塵 流水無情草自春。

棄我去者，昨日之日不可留；亂我心者，今日之日多煩憂

孤雁

孤雁不飲啄，飛鳴聲念群。
誰憐一片影，相失萬重雲。
望盡似猶見，哀多如更聞。
野鴉無意緒，鳴噪自紛紛。

托身白刃裏，殺人紅塵中

十步殺一人，千里不留行

字裏行間好俠客豪氣

老MK

李清照

露濃花瘦，薄汗pink lin透